［討論］懦弱嘅聰明人同武斷嘅行動派

係香港
聰明嘅人
敏銳、聰明、識計、有視野
但同時內斂、冷漠、自私、懦弱怕事

有行動力嘅人
熱心、有魄力、關心、願意付出
但感性、無腦、短視

只要唔扯上聰明人嘅利益
基本上佢唔會出謀獻策
怕事、怕輸、怕麻煩、對佢影響唔大
行動派感性 精蟲上腦
好容易觸動神經 願意出頭
願意擔大旗 願意付出同行動
可惜智力跟唔上 往往都係失敗
形成局面 智派係側邊睇加冷嘲熱諷
行動派就自命無私無畏 其實就係做無實際意義嘅事

個人認為
香港式甚至中國式嘅教育令聰明人怯懦
槍打出頭鳥嘅學說 極無愛嘅社會只睇人仆街唔支持鼓勵
壓死晒聰明人嘅行動力 輸唔起唔敢做
最後推左班熱血嘅傻人揸大旗

制度係緊要嘅
自命有行動力無決策力
就應該居其位 唔好自我澎脹
好似某國式管理咁 明明只係股東又要踩過界管管理嘅野
有視野嘅 睇清左現況就要夠膽行前一步
率領眾人 唔好自欺欺人 以為班熱血人鳩下鳩下就會掂
你好清楚佢地終將失敗
你聰明到知道如何獨善其身 但如果你愛呢個家
你或者應該至少「唔理智」一次吧？

小英開聲撐香港了

畀d掙扎